【916】今日普教中諮詢截止！

Credit: 手足：碧落 原LINK：

新聞稿：

諮詢方法：
公眾人士如對諮詢文件的初步建議有任何看法、意見及建議，需於2019年9月16日或之前，以郵寄、電郵或傳真方式把書面意見交予專責小組秘書處。

電郵地址：
taskforce_cur@edb.gov.hk
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
TEMPLATE （簡化版）
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
學校課程檢討專責小組台鑒：

本人為此就中文科考核翻查過相關資料。中文科會考考核最初只設有「作文及語文運用」及「閱讀理解和讀本問題」兩卷，以評核學生的閱讀及寫作能力。其後教育局以語文學習應一體多面，認為中文科應以「讀寫聽說為主導，有機地結合其他學習範疇，全面提升學生的語文素養」，故此於二零零七年增設聆聽、說話及綜合能力考核，將中文科考核卷數由兩卷增添至五卷。即使學制於二零一二年改為香港中學文憑考試，此考核模式仍一直沿用，直至二零一六年，考評局再將聆聽、綜合能力考核合併為一卷，才演變出現時的四卷。

一. 近年中文科評核修訂，先於一六年將綜合能力考核、聆聽兩卷合併，一八年再引入十二篇指定範文，現時又計劃將聆聽、說話二卷刪去，此種頻繁而大幅度的課程修訂不只令學生無從所適從，同時亦加重教師負擔，反令教學效率及質素降低，可謂倒果為因。

二. 諮詢文件指出，是次修訂希望藉刪去說話、聆聽兩卷，以減少考試卷數並減輕學生壓力。然而其主因是緣於閱讀卷的多變性。根據二零一二年的《中國語文科考試報告及試題專輯》，閱讀卷滿分為八十四分，而考生平均分為二十八點五分；二零一四年閱讀卷滿分為八十六分，考生平均分為三十點零四分；直至二零一八年，閱讀卷滿分為一百分，考生平均分為四十九點五分。可見歷屆中文科閱讀卷平均分都未能達致過半分數。閱讀卷實為考生面對中文科時感到壓力的主因。而刪去聽、說兩卷並不能從根本上解決閱讀卷的缺陷，反令閱讀一卷於中文科考核當中所佔比重上，弄巧成拙。

三. 兩卷對學生投身社會作用極大、兩卷耗費不多人力時間，具成本效益，說話卷考核制度雖不完美但可接受。
(i) 如論點一提及的作用論實在難以理解。不論於職場或是日常待人接物，溝通合作乃重要一環，話語的內容、節奏、語意輕重等因素皆會影響對方觀感，具教育及訓練的必要；而聆聽對方話語，整理並歸納重點亦是工作及日常中必要技２能，倘若缺乏適當訓練，學生於此項必定有所難免成為學生短處，有礎全人發展之旨。而聽、說兩卷正能為莘莘學子奠定良好基礎，由小培養學生說話及聆聽能力，為日後投身社會作準備。一但刪去兩卷，學校及學生此的重視必然有所減少，對學習並無裨益。
(ii) 而論點二亦有不妥。雖然籌備兩卷所動用的時間、人力頗多，卻可換來考核的認受性及準確性。教育絕非一門生意，若凡事皆與金錢及資源掛勾，徒令教育初心染塵。若 貴組單為成本效益而置評核認受性於不顧，決意刪去兩卷，難免令家長及教育工作者心寒。而諮詢文件亦建議將說話卷列入校本評核，余對此難以理解，說話卷作為中文四卷當中最為繁複、最高成本的一卷，理應由作為專業考試機構的考評局虛理，而非學校。說話卷一但列入校本評核，無疑把成本轉嫁予學校，加重學校及教師負擔，教學質素難免下滑。
(iii) 論點三論及考核公平性，認為說話卷題目有難易之分，會因應學生所抽題目的不同而形成不公平的現象。筆者認為與諮詢文件中將說話卷列入校本評核的建議相比，公開考試反而更為公平。其公平性正在於考試的隨機性，並無學生得知自己的評核題目，而分數統計亦交由作為專業考試機構的考評局虛理。倘若將說話卷以校本評核形式處理，由於每一間學校的評分標準、要求、學生水平不一，甲學校的一百分典不能與乙學校的一百分相等，但校本評核的分數會直接變成公開考試的分數，反令分數的認受性及公平性存疑。

本人堅決反對刪減聽、說兩卷一事能多加考慮。事實上，兩卷對學生全人發展有所裨益，亦實為必要。還望 貴組毋忘教育之心，與全人學習之始背道而馳。

敬祝
教安

一名香港市民謹啓
二零一九年九月十六日
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

屌 改柒咗

宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

［罷食建議］全民星期五晚白坐吉野家

三. 兩卷對學生投身社會作用極大、兩卷耗費不多人力時間，具成本效益，說話卷考核制度雖不完美但可接受。
＊＊＊下面有錯＊＊＊

已send

呂麗搖巴肯覆我未？咩plan都冇就洗bot叫人入去機場送頭好不負責任。
你一日唔講922點入機場、有咩plan我都會問落去。
3條link咩內容都冇，吹1點嘅雞但叫人1230睇連登/Tg等消息係咩玩法
比你地班機場Admin撚足3次，唔想再有人被撚
————————————————
不服來辨
宜家搞機場和理塞係冇意義